【佬訊專欄】記五一黃金周 - 佬訊

全文 link

【佬訊專欄】記五一黃金周 - 佬訊

如今在香港，有人的地方就有黃店。只要看看哪一間店舖人頭湧湧、哪一間冷冷清清，大概也就知道誰是黃店。 資料圖片

上個星期連假四天，又適逢五一黃金周，佬編終於忍不住想出街走走，響應號召去黃店大肆消費。

太耐無出街，也不知市況，還儍更更拿着黃app找黃店，後來才發現多此一舉。金庸說有人就有江湖，而如今在香港，有人的地方就有黃店。只要看看哪一間店舖人頭湧湧、哪一間冷冷清清，大概也就知道誰是黃店。

烈日當空................突然有陣涼意，往源頭一看，原來是間中門大開的藍店。

在此先向諸君confess，佬編不爭氣地站在門前涼了一陣子冷氣。乘涼間，隱約聽到店內在說甚麼黑暴、搞事，而事情就是這樣發生。

明明舖內無乜人，但只見老闆漲紅了臉，額上的青筋條條綻出，望着是是但但的新聞叫嚷道：「垃圾黃店不能說賺……黃店！小眾市場的笑話，還能賺麼？」接連是更難懂的話，甚麼「渺小又卑鄙的幻想」、「經濟上的塔利班」、「消費掛鈎政治」云云，引得佬編的友人都笑了出來。

此時老闆終於發現有兩個活生生的人在門外，便搭話道：「食晏？入嚟坐，有午餐有常餐，凍飲免加價」佬編兩人回過臉去，不再理會................而佬編二人身體終於都涼下來，「下次有機會先啦。」說罷轉身而去。老闆見我們毫不熱心，便嘆一口氣，顯出惋惜的樣子。

「下次睇怕都執笠了。」友人輕聲說，然後《蘋果》突然彈出noti：「喜茶港8間分店只剩兩間」。此刻，佬編只覺心比身體更涼了。

佬訊

而如今在香港，有人的地方就有黃店。只要看看哪一間店舖人頭湧湧、哪一間冷冷清清，大概也就知道誰是黃店。

次次改編孔乙己都好好笑

「經濟上的塔利班」